兩公婆都係政府工，個遊戲點玩落去好？

兩個都4年年資，儲蓄只有80萬
我可以排宿舍/公屋，佢只可以排公屋
係咪唔應該諗買樓？

公屋->綠表->公屋->綠表->私樓

睇你個款都junior rank，先宿舍後公屋啦

生小朋友同買樓只可揀其一

即係兩條賤種

宿舍，儲錢，升職，攞大宿舍生bb，買樓放租，人生贏家

1） 公屋
2） 買居
3） 買多間私樓放租
4） 再買多間私樓放租
5） 再再買多間私樓放租

.
.
.
10) 再再再買多間

你呢啲廢柴咪又係要懶人養

拎宿舍 買樓放租 ，再買樓再放租，退休前樓過哂比下一代，再拎間公屋

屌你老母上你哂命

中間係居屋

綠表咪居屋囉......

屌老婆 生仔 屌老婆 生仔 屌老婆 生仔 屌老婆 生仔
極速拎大宿舍 買樓 退休拎公屋

咁點樣公屋居屋再公屋居屋？

如果你係officer rank，恭喜曬，宿舍->乜樓都好
如果你係rank and file

打死一世工, 仲有咩好玩

買樓接火棒係on9
公屋又養懶人
咁應該住帳幕?

咁做私人工d朋友是咪做晒偉人

升職 > 升職 > 買樓

咪係其實人一定要下下有大志架咩？
人地開心咪得

你又唔講下自己做緊乜高尚工咁有大志?

咁咪幾好，hea住返工等放假去旅行，有啲錢咪買下樓買下股等退休又一世

白咭>公屋>無敵

白咭->宿舍->長期病患唔適合返工->秘撈/抄股->睇醫生拎藥出去賣->無敵

上面話收左樓就完成任務
下面無啦啦話對社會無作用
我完全唔知2者有咩correlation

人地問你做咩職業咁高尚 你又唔答人
同D走住黎屌果D廢老一樣

政府工無乜壓力準時返工準時放工，極少ot，多假，福利好過出面90%私人企業，正常有啲技術既職位，人工做耐左基本都30k up仲有排跳Point，唔驚俾大炒，點解唔揀政府工？

2公婆 拎得公屋既 都係point 1x max

當第日未來 每人max3皮, 依加4年年資 等多4 年應該拎到翻新公屋， 一路住 一路儲錢 用黎之後轉綠表買

應該好鬆動， 之後閒錢 咪去下旅行 投資

社會貢獻！？ 做咩私人閪工 可以有 3皮人工簡簡單單 又有公屋你住

要排幾多年？

Officer grade無得排公屋 房津做十幾年先得果少少

無貢獻不如你想像下所有公務員罷工香港會變成點？唔係下下搵到錢先叫有貢獻既，清潔阿姐對個社會既貢獻仲大過啲基金佬呀

連登仔硬係有種懷才不遇症
覺得自己係千里馬
想做咩工就咩工
要搵幾錢就幾錢

除非係低層公務員
如果唔係冇可能排到公屋掛

乜依家仲有宿舍咩？

政府工都有晉升，唔好睇野甘單向

而家做公務員都起碼排十年八年先上到公屋,講緊已婚人士喎

貢獻當然係有既，但對比起份糧同工作量，貢獻係極少
用私人機構既架構，隨時cut 走2/3 人，1/3支出，效率仲高咗

如個已經有公屋仲想考公務員為左咩

你就想起碼生二件。

又係呢啲，都講到口臭
有問題既唔係政府，係私人公司呀
私人公司既做法咪正正當正啲員工係狗囉
10個人舒服做既野佢請3個人黎做到隻狗咁，然後啲員工仲要覺得自己好有用

咁你經歷過97/08 渣兜未呀

我相信即使係而家 香港地仍然係遍地機會
不過啲機會唔係俾我同你
而係俾班富二代/蝗/出國讀完書回流個批
現實就係基層個班人知道向上流機會渺茫
咁咪唯有轉戰政府工 起碼穩陣先

我有一對情侶朋友 男嘅做救護 女嘅做海關
雖然兩個都係員佐級 但係兩個都係20k起薪
每年跳point
今年準備拉埋天窗
一結完婚攞宿舍機會又俾其他人大
對於好多公屋/基層出身嘅人嚟講
可以做到咁已經超額完成啦
香港七百幾萬人 有幾多個真係可以飛黃騰達？
你可以話呢班人無用 亦都可以話佢哋只係認清事實

基金佬唔納稅邊個夾錢出糧俾班公墓員?

你講左個重點出黎，人地就係想穩定
有人鍾意用時間換錢，佢哋就揀左要時間唔要錢，咁都有得批鬥？

上宿舍啦 環境好好多，跟住咪買樓得租仔供，臨退休就將層樓轉俾仔女。自己兩公婆上公屋，到時強積金兩個人我諗都有好幾百萬（今日價值），買下年金個個月收錢

有料到嘅就出私人市場博下囉

公務員唔交稅邊個夾錢出糧俾班公務員？

你計計所有公墓員加埋納既薪俸稅同commercial world納既薪俸稅+profit tax先再講啦

政府工都好做

Point 21 或以下 （$40,420)

出10個月b仔既工可以朝9晚6 2粒鐘lunch?
開公司名、行業等大家葡萄下
好做過LLG喎

都唔明做私人工或政府工有乜好拗
人各有志，鍾意做乜咪做乜
社會上每個職位總會有人做
用自己把尺度落人地到
點度都達唔到你嘅標準
拗黎都嘥氣

買到就買先，
之後等攞到宿舍，層樓放租

假離婚 咬2間公屋
2張綠表 買居屋 先再結婚

啱

只要唔係犯法嘢，咩行業咩人打咩工都係對社會有貢獻㗎

但連登呢度永遠都係睇自己好高，睇人地好低

紀律部隊喎

真係有諗過

ching
果然係人中之龍
如果唔計公務員
全港打工仔有無5%既人有你咁既待遇？

搵唔到十個月b仔 一年加唔夠50%就係社會寄生蟲黎架啦 痴撚線

又來二元論，私人公司有問題，就代表政府就無問題
宜家就係工作量=4-5，政府就請10個人返來做，私人就2-3個，政府工仲要人工1.5倍
私人公司我理L得你請100個人來做1個人野，政府請班hea精返來就擺明浪費公帑，一早應該炒

紀律部隊有

兩公婆做政府工都唔識點上車，證明政府專請弱智

其實專業少少既行業，每年都10個8個%上啦。
當然無技能hea 底，公認係政府工好做

原來跨國企業大老闆都上連登 而家小學雞鬥多咩 ？我交10蚊 我交11蚊....2046蚊

緊係偉人,為左公司仆心仆命,病左都要返工
最後捱到身體出事都仲要做,唔係偉人係咩

你地曬鳩氣，薪俸稅交得幾多

交得最多係而加買樓班業主，

一間600 萬交18萬稅，一間800 萬成40 稅

夠你地交幾多年薪俸稅

咁都變罵戰

政府=穩定
私人=有人富貴有人愁

中低層：政府跑贏大市
高層：政府有權有勢，私人人工完勝

人各有志，樓上咁多位唔好用自己把尺度人啦

你都on撚79 公務員唔買樓 唔買車 唔入油 唔食煙 唔買油 淨係交薪俸稅？

乜真係以為政府工就唔洗做咩
咩年代呀仲覺得係他條工
我只可以講穩定係真既
但工作量都係極其多
唔好成日都拎‘無乜野做’黎形容政府工啦
有無諗過我依d為大家服務而OT緊既低級公務員

Btw, 兩個都政府工但無得排宿舍
有咩玩法

哂命post

識玩一定係咁玩

吓...80萬身家。打政府工，排公屋都叫曬命？

我覺得佢好撚慘，有乜好曬

人地上黎問點可以用盡手頭上資源你就話人曬命

玩180日SL,之後工傷SL,再loop

期間進修增值轉工，臨走前工傷屈多政府一筆

女嘅仲可以生仔賺產假

基本住宿問題都未解決就話要講理想講大志，天真左啲喎清

弊在大部分私人工都唔係呢

公務員有自己一條隊

辭左份工佢 重玩

專業人士如 工程師 測量師 部份番big four既人等等 都係以入政府工為目標喎

政府起薪就60k 出面？？

基本上9成同 政府工 有關既POST 都會演變成咁無眼睇

佢大有為 日日想改革社會

日日整d新政策出黎
你仲驚

通常怕中年危機 行業式微 又做廠變左保安

只要唔處理投訴 覆核 幾重審批 上訴程序
應該可以cut一堆人

咪理條on9吹水啦，假到仆街，呃人未見過世面咩，佢係咁撚勁就唔會哂時間係度9up啦

其實8年年資係咪好大機會拎到公屋？
男友已經7年年資，諗住下年結婚拎左公屋先

叫佢睇下今年份circular ，2人 8年幾 有人排到

下年唔知

講得出政府工無用一定未經歷過97/03年果期食屎時期
有樓無份工來供都無撚用
不過人地老豆可能醒目
留左層樓俾佢 自不然就講得出呢d不食人間煙火既離地point

加埋2個max 8皮既都有嫁

出面條隊 都唔係正常人排到喇

政府其他唔知，但係班IT狗就一定全撚部都係垃圾
利申：做過

東涌wor

認同 醫生都有成世匿係屋邨開舖既啦

不過中低層個到我認為唔包括紀律部隊既散仔
咁撚柒

其實有咩得罪你,係咁狙擊紀律部隊既散仔

政府=完美
私人=假少, 人工高一定要OT; 人工低都要OT

即刻有樓住wor
呢個時勢都要將就下啦

十個月B仔，我有幾多年未聽過

你一生條路已經定左

10個月B仔啊咁我恭喜你啦
係網上面講乜都得架啦何必上心
排到公屋咪算好 最慘反而係MAX唔到pt 34但係又高過21個班

point 16 都唔錯丫

等公屋啦

可能佢考極都考唔到

首先
有人假設左公務員係返工真係咩都唔洗做嘅
咁咪真係冇貢獻囉
但係公務員大部份工作都係服務香港市民
如果咁都叫對社會無貢獻
咁你都淨係交稅嗰下有貢獻啫（交稅嘅野其實公務員都有個喎）
你平時私人公司賺錢又點惠澤社群呢？

呢個年頭
三十幾歲有專業資格
人工70k另加b仔都唔奇
問題係你搵多就會洗大
你唔會搵70k一個月但好似中學生咁朝早淨係去美心食個包做早餐
中午一條友去一記食$25餐

你宜家後生緊係唔怕
當你4到尾50歲，入月十萬up
你已經坐左喺你個位十幾年冇咩點進修過，再者，叫你學都學唔掂啦
而你上到管理層其實又冇咩實業要你落手做
層樓仲有十幾年未供完
養住架車，兩個小朋友學費貴過你ugc fund讀大學

正所謂爬得高，跌得痛
經濟一差
炒你一個抵晒人地半個部門
點會唔郁你？
到時就算當你賣緊d投資，都係蝕賣
你又制唔制？
到時你再想搵返同一個位？點解人地要請個50歲嘅人仲要一個月十幾皮野？
到時你去做看更人地都嫌你老啦
宜家物管好多後生仔做

呢點我都唔係第一次喺呢度講

你係咪做狗做得太耐好抑壓？？？

不能認同更多
知自己冇料嘅 就碌入政府年年等跳兩次point
十年後30k 起碼你喺出面做到隻狗噉 工換工都唔會有
就算有 都難保可以一口氣做到退休而唔會畀人炒
入政府穩定得嚟又少好多嘢煩 準時放工發展自己興趣 副業
係啲人入唔到政府先喺到話啲人入咗政府成條廢柴噉 慘得過人哋廢柴都搵30k 有生活

有料嘅人喺私人公司係可以搵好多
更有料嘅甚至自己創業做老細添
不過呢啲人佔香港人口幾多比例？

事實係香港有更加多人大學畢業
做咗六七八年甚至更耐時間
先R到個經理仔/主任仔返嚟做下
可能都仲係搵緊20k或者多少少

買股票都有風險啦
更何況而家係用自己嘅青春作賭注？
有啲人自知無料唔敢搏又有乜問題呢？

有好多人上開連登
真係以為fg 50k
真係以為出面個市咁掂
只要肯搏肯做就可以向上流
會唔會諗太多啊？

老實講連登班戇鳩仔成日話出嚟做幾年嘢就幾十k
講真 唔係專科就好難幾年有幾十k
洗鬼晒啲傻鳩腦就個個都聲大大噉笑鳩人
個市真係咁撚掂 就個個出嚟打拼做生意啦
駛撚爭崩頭碌入政府？
問心嗰句 做文員做十年唔畀人炒又搵到30k
去邊到搵

剩係講連登日日屌嘅差佬
睇親新聞 每次招募日都爆場
Ugrad都只係考老散
如果出面個市咁好
就唔會有咁多後生仔爭住出嚟社會俾市民屌啦

預咗有人話我酸
預咗有人話我自己做唔到 唔代表其他人做唔到
講得出/講過呢啲說話嘅人
個市係點 大家心照啦
唔好再喺到自欺欺人 同時又誤導啲00後

幾時都話上咩登都好
都要有批判性 唔好人講就係
自己出嚟做過嘢 就知啲錢係點搵 知自己搵到幾多錢
上連登吹到年薪百萬千萬又點 出糧打簿咪又係得萬幾蚊

公務員lm

講真，有搵過工都知出面咩環境啦
除左專科，如果唔係大學畢業都係得10幾k
仲要ot，做多兩年又要搵路走
搵到錢既非專科咪又係跑數
到時又俾人屌吸血鬼
真係做乜都死

可以點玩？
Sorry 好難玩 高不成低不就